\documentclass[a4paper,twoside]{article}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\begin{document}
  \title{
    Routes \footnote{
      \$Id: notes.tex,v 1.2 2009/02/02 09:23:45 marco Exp $$
    }
  }
  \author{Marco Marini}
  \maketitle
  \tableofcontents
  \part{Routes}
  \section{Note di implementazioni future}
  \section{Equazioni}
  Dati:
  
  \begin{description}
  \item[$\mu_i$]
    Frequenza di generazione dal nodo $i$
  \item[$w_i$]
    Peso di destinazione del nodo $i$
  \item[$\sigma_{ij}$]
    Frequenza di generazione dal nodo $i$ al nodo $j$
  \item[$\varphi_{ij}$]
    Flusso totale dal nodo $i$ al nodo $j$ (sia di generazione che di ritorno)
  \end{description}

  \begin{eqnarray}
    W=\sum w_i
    \\
    \sigma_{ij}=\mu_i\frac{w_j}{W-w_i}
    \\
    \sigma_{ii}=0
    \\
    \varphi_{ij}=\varphi_{ji}=\sigma_{ij}+\sigma_{ji}
    \\\sigma_{ji}
    \varphi_{ij}=\mu_i\frac{w_j}{W-w_i}+\mu_j\frac{w_i}{W-w_j}
    \\
    \varphi_i=\sum_j^n \varphi_{ij}=\sum_j(\sigma_{ij}+\sigma_{ji})
    = \mu_i+\sum_j{\sigma_{ji}}
    = \mu_i+w_i\sum_j{\frac{\mu_j}{W-w_j}}-\mu_i\frac{w_i}{W-w_i}
    \\
    \varphi_i= \mu_i\frac{W-2 w_i}{W-w_i}+w_i\sum_j{\frac{\mu_j}{W-w_j}}
  \end{eqnarray}
\end{document}
